[又贏] 對華續鷹派當道 特朗普提名史迪威任亞太助卿

美國總統特朗普周三（17日）正式提名被視為主張對中國強硬的退役准將史迪威（David Stilwell），出任國務院亞太助卿職務。

中央社指出，特朗普政府對華鷹派當道，國安、經濟、外交政策的中國事務全由強硬派掌握。包括美國國安顧問博爾頓（John Bolton）、白宮國安會亞太事務資深主任博明（Matthew Pottinger）、白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）、美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer），現在又加上史迪威。

據了解，史迪威會說中文，曾派駐美國駐北京使館擔任武官，也曾在現更名為印太司令部的又太平洋司令部任職，曾任五角大廈聯合參謀部亞洲政治與軍事事務副主任，目前是印太司令部中國戰略研究小組主任，熟悉中國與亞洲事務。

史迪威退役前因職務極少對外公開發言，《華盛頓郵報》早於7月中旬率先報道他可能出任亞太助卿。當時文章引述2名政府官員說法，史迪威是主要考量人選。而專家與前任官員認為，史迪威對中國競爭具有深入戰略思想，對盟友角色與台灣獨特地位也有深切概念。太平洋司令部司令前顧問塞耶茲（Eric Sayers）認為，史迪威是不錯的選擇，北京不會喜歡，意味這是正確的決定。

分析指出，以去年12月公布、將中國視為競爭對手的國家安全戰略為基礎，鷹派政策操盤手逐步上位，佐以副總統彭斯（Mike Pence）日前對中國強硬表態，特朗普政府主導下的美中關係正在逐步實質變化。

你漏左兩隻字

美國佬真係想咁快中國亡國

曲到圓

白宮群英聚義除魔

Let's wait and see.

支持習主席

岩呀

習總一定要堅定不移咁同美國對抗
中國或成為最大贏家

太平洋司令部司令前顧問塞耶茲（Eric Sayers）認為，史迪威是不錯的選擇，北京不會喜歡，意味這是正確的決定。

方向正確

仆街！

我支持習總對美宣戰架！

快啦, 唔好等下個禮拜！

又係叫史迪威

各位師兄弟到位，準備收網。

Btw 2025中國一定贏。

北京不會喜歡，意味這是正確的決定。

pottinger其實應該叫砵甸乍

叫史迪威嘅都好唔鐘意支那

有無人同我一樣睇咗做史迪仔

想跟習總說聲加油

呢個史迪威唔鐘意國民政府，但是鐘意中共

刁帝加油，要贏到美帝跪低認輸為止